【施政報告】公務員上國情班 羅智光稱與時並進：你亦可以話係一種洗腦

羅智光稱公務員接受國情教育是與時並進，「你亦可以話係一種洗腦」。張志華攝 (蘋果日報)

政務司司長張建宗、民政事務局局長劉江華和公務員事務局局長羅智光就新一份《施政報告》出席記者會。張建忠被追問有關「明日大嶼」造價問題，僅稱發展局局長黃偉綸下午會舉行記者會，「準時出席就有答案畀你」。

對於政府延有薪長產假至14周，公務員可以即時受惠，張建宗稱政府將向放產假的公務員支付全薪。對於「青年委員自薦計劃」被質疑只有尖子參與，張建宗回應時否認只篩選尖子加入，稱參加者當中有人居住劏房、亦有由學校推薦，強調最重要個人志向，是否有心，又指有關挑選工作經一間非政府機構負責。張又提到政府對檔案法持傾向立法態度，現等待諮詢小組報告，料年底出鑪，又指在人手和培訓方面做好功夫，期望今屆政府內完成。

有傳媒關注公務員要接受國情教育是否「洗腦」，羅智光回應稱培訓提供國情教育是有實際工作需要，因部分國家策略會影響香港，亦會與內地大學合作進行考察團，「冇話洗唔洗腦」，又指培訓同時包括領導才能、創新思維等，讓公務員與時並進，「你亦可以話係一種洗腦」。他又指，政府會就國家事務按當時需要邀請不同講者為公務員了解。